%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multioc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Fin de la classe : fréquence relative cumulée
%
% 0 : 0,00 %
% 30 : 16,67 %
% 60 : 60,00 %
% 90 : 80,00 %
% 120 : 86,67 %
% 150 : 93,33 %
% 180 : 96,67 %
% 210 : 100,0 %
%
% x si y = 75
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	grid=major,
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
%	axis x discontinuity=parallel,
	xmin=0,
	xmax=210,
	xtick distance=30,
	%minor x tick num=2,
	extra x ticks={18},
	extra x tick labels={{\color{red}18}},
	extra x tick style={grid=none},
    ymin=0,
    ymax=100,
    ytick distance=10,
   % minor y tick num = 4,
	extra y ticks={10},
	extra y tick labels={{\color{red}10}},
	extra y tick style={grid=none},
    xlabel={\textbf{Indice}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Pourcentage cumulé de jours (\%)}},
	ylabel near ticks,
%    area style,
%    set layers = axis on top,
    width=15cm,
    height=12cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot[draw=black, color=black, mark=*, mark size=2pt] coordinates {
	(0,0.0)
	(30,16.67)
	(60,60.00)
	(90,80.00)
	(120,86.67)
	(150,93.33)
	(180,96.67)
	(210,100.00)
};

\draw[red, thick] (18,0) -- (18,10) -- (0,10);

%\foreach \x / \y in {16/10, 20/14, 24/11, 28/9, 32/7, 36/3, 40/5, 44/1}{%
%\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x + 2,\y) {\y};}
%\temp
%}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 